有無疫爆前上左車，換左樓既後生仔？傾下偈？

等簽offer？等驗樓？等收樓？

留名

我都想知有幾個多8，9成按揭上車，呢鋪真係含撚

陳太介紹既

一定無死錯人

👋🏻月入九萬 買7mil做九成按 月供三萬 算唔算含左？

林鄭開放9成按上車

但沒有人指住D人去借9成的

佢地自願的...

仲有堆呼吸PLAN, 恐怕要插喉...

驚會唔會被失業好過

如果失業率唔會升到8%
你又唔會被裁 / 無生意 (如公務員/黑警)
係OK

利申我果行係你有工翻 我就有收入

1月20號簽臨約

1尾搵大貓做按揭 2月15 打比我話mc 批咗 等收信去銀行簽

上年買左, 死供唔理了

利申: 公墓園

我朋友2018年買左，今年5月收樓時
樓價8.3m. 佢老母比左5m 首期。
月供12-13k

佢份工應該唔怕失業

公務員驚春
年年複式加人工
100%唔會被炒
升職加十個pt
高級少少又房屋津貼
現代貴族

簽offer要收信？大喵只打電話俾我話批左，confirm 就落行簽

今個月頭收左樓

Mpf?

1月頭買左8m幾，借左8成，等收樓
暫時唔驚，份工穩定，希望唔會負資產la

老婆1月中收左樓，到而家發展商都未執修

短期負資產唔係無可能
但份工穩定就無問題
遲早實升番

買近50年西環樓是否不智

未買傾唔傾得
原本諗住新年後返大陸轉錢出黎買
但封撚左關
而家好唔開心
有無人開解下
見到本身想買個屋苑都有減價

邊個屋苑呀

似headhunter

月入幾高 幾百萬一個月都好 蝕左錢就係蝕左錢
你投資失利就失利 可能你黎緊1-2 年收入白做
你唔會破產/收皮 但唔開心緊有 邊個鍾意做蝕本生意？

大西北
唔好笑我
元朗尚悦
見個價幾啱 5百幾萬兩房,
咁啱又有百幾萬首期
諗住買完就結婚

百幾萬首期 我得70

要9成先上到車

仲好，而家可以再壓價

今年年頭收樓
自己低級公墓猿
老婆行業收入極唔穩定兼面臨裁員
好彩我地比其他業主早拎出黎放租
揾到租客 仲肯俾一年租換平d租
宜家收左一年租錢 心都定d

但D 錢係晒大陸唔知幾時先返到去
到返到去果陣可能又升返

舊年6月買

應該準備要含撚 月入21k 600萬樓 5成按 月供15k

一月中收樓, 本身加埋新年都要等.
依家...
BTW 邊度? 晉海?

尚悦個位閪撚到

啟德

未買咪算好彩

吸血鬼

Yes 基金

康城？😆

月入21k 點儲三球

都ok啦，睇隔離post講掃管芴 lol 出西鐵/屯門市都搭20分鐘
尚悅起碼15mins到元朗站
Btw 721 T_T

2019年4月簽約，攪下攪下7月收樓按左8成，好彩做緊公用事業

有2個字人地有 你未必有

三月中收樓
五球幾屯門兩房
DLLM 柒婆

惗緊裝修野，有冇推介

利申：同女友都係公務員

其實點解會含撚,你自用,香港樓價點都係咁上下,而家唔上車幾時上

抵撚死，班傻鳩真係以為龍市gogogo，一早大把連登仔叫人唔好衝入去接火棒，出事先識驚
傻嘅都知林奠點會咁好人放寬按揭益你班友，擺明係cap 尾水引你班人鎖死D錢啦
唔怕話埋比班傻鳩聽，個樓市有撚排跌啊，唔好諗住幾個月後可以穩定返，之後跌得仲甘
仲有，你班苦主之後唔好走出黎求政府打救負資產，好肉酸啊

12月買，3月收樓， 以為果時插插地水入得過， 點知黎個肺炎。

家下都有哂心理準備會跌， 不過長線講都同巴打咁諗， 供住先， 等遲吓再算。

同你一樣，裝修緊

12月中臨約，8成, 一簽完就開始爆等收樓

等收樓 月供6千8
利申：白居易

屌你老尾得返3球3是撚但供都供到啦

屌 同我咁撚似

就算公司有收入，都有可能借口炒啲中高層慳錢

題外話，基金做back end? bonus有幾多個月？

如果你唔被裁其實都好鬆動
依加開始慳啲洗儲錢啦

失業中，但租租幫我供

邊有後生仔可以換數

岩岩上完車 收埋樓 無既都要照供架啦 鬼叫我要住

我同你差唔多
1月頭簽, 4月中收樓
6球幾 3房, 不過自住就唔諗跌啦
係驚份工,好彩條女做教書

而家睇緊裝修, FB 果D 好似整幾好但好似好貴
尋日睇香討見有D人唔搵人DESIGN 直接普通裝修都好似幾好
而家仲未拿定主意
利申: 我做專業, 條女做老師

尚悅我都有睇過，的確唔錯
不過個位置真係太入又怕元朗啲樓唔保值

唔好買尚悦，我之前見到都心動，十年內樓齡又六百萬內，點知google下個個屌到飛起，我最後買左係屯門

屯門邊到

過到壓測咩？有擔保人？

上年年尾上咗。
要準備結婚 計劃有小朋友 計啱數就入左

上年5月抽新盤樓換樓
黎緊11月尾收樓
SSD到而家都未退俾我 DLLM
新盤買左5球幾

好想快d收樓

大西北啲邊皮好遠

龍門居個邊

要結婚，無錢就要住遠D

個中原指數連升4星期

樓下單位新高放盤

無野輸喎, 過多兩~三個月仲係咁既市道分分鐘再跌5%

自住樓唔使驚，唔買都要租㗎喇

你又知人苦主
連登買樓都係罪

老母5m好提子

都惗住結，你買左介指未

月供12-13k，走去做7仔都供得起啦

未
年尾先求婚

呼吸PLAN
吸正肺炎病毒

個疫情好返個價都未會咁快上返去架

你擔心下啲錢會唔會被國有好過啦

未過5成放租因住。。。

正想問你係邊買介指

x2
何苦搞到咁呢。

蝕咗錢就係蝕咗錢
有邊個會買貴貨而開心啊
日日住係間負資產樓，你話有冇影響

講錯 係落分行簽信

買左，我FB見到個d買，睇左幾次

個個都睇跌
個個兩三球接貨
又冇失業率

點跌

我女友唔係好想要啲大牌子(Cartier/ Tiffany) ( 惗緊上網睇又驚比人呃

其實唔使牌子野, 講到最後都係睇粒石, 粒石最後大家都係睇GIA

林鄭無一次唔害人

搵近4萬蚊，上左車，8成5
都唔驚既

你啱，係驚自己唔太識比人呃姐

供20年？無得簡30年?

12月買左 等家俬
因為窮所以係大陸做 而家上面停工 唔知幾時入得黛

唔洗牌子啦,
我唔敢上網買, 諗住去D 鋪頭仔買
但上網買係平好多

依家咁唔穩定 上年屋企人買左3房 都係做啲簡單裝修 唔敢豪裝
啲質素都ok 你有興趣先搵我

等收樓

十幾年都叫人唔好衝去接火棒，信連登無窮人

你知唔知有幾多購買力被抑制住？
你知唔知黎緊私樓落成量會斷崖？
你知唔知公私營房屋比由64變73有咩影響？
如果錢會如你所講被國有 咁無論買與唔買樓都會仆街
但假如你要住 咁住邊？除非你諗住幾十歲人仲痴屋企人住 咁的確無得輸既。

攪到我又有性趣想入表

繼續等樓爆啦，無人知。

連登2016年先有喎ching

高登有無會員呀

on9,信連登仔，信一班跌市都買唔到既人
苦你老母咩，我就上年買既，我結左婚有自住需要，計過條數無問題未買得，我自住驚閪佢跌啊？
無論升同跌都唔會關你事la,跌你唔敢買亦都買唔到，升就話個市根本入唔到手，你呢d 人永遠都唔會係樓市既參與者

點會笑你，都叫做係業主啦。
大家有認真留意個市，都知道上到車已經唔容易。
上到已經叻仔啦。

係..買黎自住, 唔通等佢升先買呀
根係跌果陣買
跌十幾廿萬拎黎裝修都好呀

上年運動前買左樓 依家都跌左20-30萬

自住無計 申利80後

覆巢之下無完卵

巴士阿叔年代高登已經笑緊買樓嘅人傻仔，去到青衣綠悠狗也不屌，話抽中免費都唔要，唔接火棒，等樓爆，終於等到沙士再爆
Btw當年入市堆傻仔，而家應該都賺左幾百萬，可能移埋民

比得起，成家立室搵地方住姐

租成日搬好煩，利申：租左三年樓搬左三次

幾年前有睇過下
但好多人話漏水嚴重，講緊嗰陣時仲係新樓

其實有一班人成日取笑我地都習慣了
我就唔識玩股票或其他投資，剩係學父母咁有能力就買樓當存錢
同埋我同老婆份工係鐵飯碗，外面經濟好壞都唔太影響到我地

第一代連登仔來自高登嘛，可以視為延續嘅。

2019 3月買左

自住冇計既80後

將來呢班負資產又要人救

但我地差唔多比左一半首期 先供6千8

19年底入左間碧貴園, 人仔插緊水, 俾少一千幾百好過冇

自住驚閪咩
層樓跌一半班友都唔驚
所以班友遲D唔好叫人救負資產啊

蓋清我都等收樓

利申：未驚過

19年5月高位換咗一手樓 而家做緊租租等年尾收樓 rip

要供幾多？

奉勸各位做高成數按揭嘅
你賣屎窟啊都唔好斷供
成個市場出咁多銀主
嗰班樓市GOGOGO 自稱自己防守力強嘅冚家剷實屌到佢哋老竇老母飛天

樓價升唔好叫政府打壓，
樓價跌唔好叫政府救市，
其實都合理嘅，
最緊要兩邊都公平。

2皮尾啦

長遠土地發展=明日大嶼
深圳已經徵用私有財產，你真係出嚟搞笑

咁你又咁嬲做乜

係唔撚7驚wow
跌未跌飽佢
樓市跌一半無都買唔撚起la

你邊撚到睇到我嬲啊on9仔
我屌你地無腦代表我嬲
邏輯100分

嗰時救咗堆呼吸plan喎
如果佢哋肯賣嘅話

你*

唔介意執唔到平貨就得啦
平百幾粒攞去同老婆或者遲啲有仔女環遊世界都好呀

係
都成16k一呎

除非就收購

樓市炸彈
仲有咁多人搵匯豐做按揭

係lor, 21k都過到應該有人簽擔保

明日大嶼
你覺得要等幾耐先有供應出到黎？
你知唔知政府填海填邊度？
到塊地入到伙 有配套落成
我層樓都供完啦。
深圳你話徵用私有財產，咁除非移民離開香港，否則呢個風險係無法避免。

西環難啲喎

點解咁有自信HR唔會俾人炒

Same ，做九成.供12k

好慶幸嗰陣深圳冇買到
早一兩年前海，上年連深圳羅湖嗰邊係咁收
買冇問題，但係三年冇得出貨，
唔好話三年，一個月嘅變化已經追唔到。

理性討論，都無得介唔介意，樓市唔同股票，你永遠都唔知咩時候係低市，當你有自住需要，你買得起既時機，就係最好既時機係堅，跌市未當跌左，升既未j 下，但都唔會影響得好大

識人層樓喺西環山道 俾財團收購咗攞咗三千萬
你無睇錯係三千萬
認真 已經上咗新聞 自己fact check下
唔知打幾多世工先搵到三千萬

點解你地咁鐘意話樓淡買唔起樓？
唔通人地開哂離岸戶口，揸住美金又要話你知咩

結婚要買樓係剛需，的確結咗婚同屋企人住唔係咁好
依家就話可以笑鳩人以前睇錯邊租緊樓等買樓點知升到發發聲，但係而家你心水清諗下咩環境
雖然呢度買唔到樓嗰啲都成日笑鳩人租租
人哋租樓梗係有另一種心態
你永遠都唔知人哋做緊啲咩投資組合，隨時買緊外國樓
每個月回報係幾多喱

同中六合彩一樣可遇不可求
而你朋友換咗咩樓?

唔通我外國有樓，有離岸戶口又同你講啊
事實上你有憑乜撚笑9人地買樓啊，有能力就買架la,洗撚同你左計右計啊

月入15.5k +7k pt +女朋友 20k 供15000 470萬樓

永你老味咩，我香港就係唔想做租租搬屋麻撚煩先買
又邊個同你講我外國無樓啊，你識我？

我都唔鍾意成日搬
但係你要心胸廣闊啲呢個世界係咩人都有
真係有人唔介意搬屋，享受新環境

你信唔信上面果班係買唔撚到樓先上黎笑
正常有能力既人邊會咁撚得閒上黎笑9人買樓，我由頭到尾都笑9人地租租，佢鐘意租樓係佢選擇，我笑既係一班無能力買樓既人笑9人地買樓既人

我由頭到尾都唔係笑9人地租租

拔喉就差唔多......

一月中成交左

唔係笑鳩D人買樓，係笑鳩班人買貴樓仲死撐
嚟緊經濟有幾差大家心中有數，香港樓價升到極唔合理水平仲唱好，同推人落火坑有咩分別
剛需，供應少，哂鳩氣啦，個市要冧，任何理由任何政策都唔會阻止到

買唔起住公屋都笑鳩人供樓啦，佢哋根本就冇打算買，佢哋嘅人生淨係識嗱嗱聲結婚生仔排公屋，目光短淺架佢哋個個月千幾蚊$3000，剩低啲錢去旅行，一層幾十戶珍禽異獸，都唔知有咩資格喺度笑人哋住私樓。
錢係自己嘅人哋點樣同你講叫你買或者叫你唔好買都係自己決定

唔收購會點

"返"

連登有post 講鑽石

有錢真好

換咗市區地鐵上蓋海景大單位
剩低啲錢慢慢搣

我冇咩錢

幾尺 邊區？

而家買樓要預定幾年積蓄用黎供樓...萬一失業都唔會斷供俾人收樓

邊個知樓市幾時到頂，10幾年前個個都講樓市唔合理，話到頂，你睇下到左今日升左幾多，我唔係話永遠都唔會跌，但買樓係每個人既選擇，你有能力買未買，你想睇耐d 既未睇，但一班買唔撚起樓既人笑9人地買，佢傻撚左啊？果班人連參與者都唔係，憑乜撚野笑人

有呀 我老豆擔保 個3球都係佢俾住先

巴打我都係19年5月高位換咗一手樓

等緊收樓，收完會裝修之後自住。

分分鐘我地係鄰居，因為我都係年尾收樓

果班人根本跌左都唔會入巿,只係純粹想睇人仆街為樂
香港地係咁架喎,個個想人仆街
真係有心想上車既人邊會去笑人入巿

咁幾時買樓都需要同應該預留一筆儲備嘅。

我好多同事成日想上車但等跌，我會鼓勵佢地入市，當然個個想佢跌多啲但現實真係好難，太多北水。加上香港仲係大陸後花園，起碼仲有十年命。
不過佢地都係得過想字，又唔睇樓又唔研究，講真咁多次跌市都升返比我死都strong hold 到升返個日啦

你是咪唔記得轉acc，立場180度轉左

其實一直覺得你曲曲地

買左新樓盤wsp留名
呎價維番都13-14k

明就明啦
呢啲嘢心領神會

大規模負資產未發生，但有人多年睇淡都買唔起樓，邊個似苦主多d？

30年， 同你月供相約，不過女朋友果份人工就淨袋等結婚用

荃葵青 新樓 studio flat

補地價居屋？

成日話入巿,跌1成唔入,跌2成更加唔會入
機會永遠俾人有準備既人
啲連登仔,連囡都未有,莫講組織家庭

我 撻左訂
唔見2球

等緊成交，按揭已批

自住驚西咩

搞緊裝修
9成上會

幾錢首期？

好似好多人入尚悅,早幾日先見劈左少少,而家又封盤

計埋印花稅 律師費 差唔多115萬

搵鮑姐幫手

二月中簽臨約，預五月中收樓，二手樓

得六十幾萬，儲多兩年再算

耆齡王

studio flat 係咩黎?

上年5月買咗單支蚊型舊樓，下一單成交價已經低過我買入個價

我有個識咗好多年既朋友
兩公婆都係專業人士 搵十幾萬
想買啲差唔多一千萬既樓
上年講話要等到沙士跌
好啦依家真係肺炎又話跌市唔買住
叫我地買咗樓既人小心啲
我心唸你租咗幾年樓都去咗一球

上左，等燒炭

邊區?

係，上次2014，5 跌左次叫佢地買又話on9 唔值呢個價，最後睇見佢地18年高位上左車真係

係我就唔買市區海景，買個普通7m單位自住，剩低23m買多4層樓收租退休

蓋青邊區?

人地去左一球但每個月搵多你十萬

會點

返去再返香港自我家居隔離者。又唔係真封關。

SSP

上年6月買左
比左2成首期
月供14700
80後自住
近排要放無薪假

真唔驚？
加埋管理雜費月月都三皮幾

勁

有冇人諗住做9 按

月入九萬買7mil樓都要9成mortgage 係咩玩法

我月入4.5萬買6mil樓諗緊9成mortgage

都未跌 真係跌先算啦
不過認同業主們層樓跌記住唔好叫政府社會幫 投資涉及風險 自己要承擔

兩人收入近9皮但得一球鬆啲首期，如果有需要家人可借少少
公司息口低（算唔算自爆），諗緊買唔買村屋好

銀行
買村屋要有車

band幾先 都無人會借staff loan
比人知根本針住你玩你都走唔到

唔係做portfolio manager都有90K個月

車已有
考慮嘅只係租定買
當然地點都要諗埋嘅

今日出左還息不還本
其實唔洗驚住先

村屋做到幾多按揭？

得個5仔排下隊上4仔
呢間唔掂咪轉第二間做，況且買的話儲夠錢就會轉走份按揭

應該唔係rm?
其實做唔洗跑數既位，比我都借啦
見身邊同事借左
跑120%變 140 160 200
好似呢排一靜
個bm就會用呢樣野玩
好撚慘

巴打有料可以補到錢轉走
我搵唔多但有2球
等緊市跌想入下大圍果d近市區既村屋

月入九萬驚閪咩
不過冇左份工就難講

上星期收左樓

點解唔入市

六十幾買得啲咩

大埔?

有咩好驚，冇跌到喎

有幾OLD?

舊年5月抽新樓，等緊收樓，建期按9成

過到壓測咩

禁5M算

我月入比較多係冇首期，點解你地個個都有球幾2球

又唔洗借到咁盡既

睇有無D 400萬頭既, 扑到佢400萬
400萬既扑到300萬中或尾

要住既就諗
無需要既就睇定D

想有屋住

其實爆同未爆前,個價都冇咩變....
只係叫價冇咁進取
太多比人放大既新聞

大埔

其實唔驚，大把人陪。同埋大把人自住，根本唔介意大跌。供應有限之下，樓價唔會點郁。反而只係擔心失業供唔起，到時賣得出唔使破產就偷笑

個個都話計過數自住無問題,實質要炒起人上黎都估唔到係自己(除左公務員)

大埔出城的交通

驚閪咩，望吓個樓市只升不跌
驚打份濕鳩工俾人炒算啦

人人都想
但一個人供唔好去到咁盡
一失業就

我月入比較多係冇首期，點解你地個個都有球幾2球 你地草咗幾耐

草左3年都係得60個

岩岩夠過壓力測試，份工叫做穩定既😂

唔郁是正常。除非裁員潮致令小業主斷供或賤價賣樓。所以，一切都視乎就業情況。減人工還好，裁員就會對樓價致命打擊。可惜，觀乎政府應對策略，應該無辦法力挽狂瀾......

明顯唔知咩叫投資 所有投資都要計賺定蝕 而樓就係投資嘅一種 仲要係槓桿好大嘅投資 自住與同個投資價值升跌無關係

做到乜嘢息口、回贈?

巴打你謙虛喇，你有兩球有料啲
我都係諗如果用staff loan 借咗買啲時間儲錢轉走份按揭等第時轉工都flexible啲

我都係IT狗一隻啫，數就唔駛跑，個位又未至於好易被炒
我就諗緊西沙路大埔西貢啲村屋，原本諗過大西北，721之後已經可以blacklist

自己儲90
屋企幫180
再可以問親戚借70

借問一聲專業人仕做Mortgage 有冇特別優惠

睇餸食飯嘅啫, Midtown 應該要貴1球

5月買卜槌 11月收樓入住
580萬 兩房 實尺350

邊度

me2

近界限街
都95年樓

界限街以南定以北先?

其實而家staff loan 好少人借，特別係放寛左9成，你轉銀行轉番街做hkmc 就得，所以無怕

唔識嘢，見朋友疫症爆發前買咗52折居屋，係咪無影響

應該係1995年落成？

居屋應該唔會有影響，因為有政府做擔保
利申:尻UP

南
做左8成按

基隆街幢新樓？

24歲儲左70個首期，本身問屋企人借D買層$5M左右，依家Hold住先，平安過左呢年再諗。

要結婚就預左放棄投資
買左樓唔洗驚租租下要再搵租盤都係一種優勢

香港地公屋先係王道啦，幾千蚊咩都唔洗煩，私樓比完首期仲要供萬幾兩萬一個月，大廈維修又要夾錢，以前老一輩人買私樓追求好生活質素，但宜家公屋撚反而淨錢可以一年兩三次旅行，得閒食下自助餐，私樓撚死儲爛儲，街都小去，仲要宜家d私樓品質尺寸等比8，90年代垃圾，如果係屋企有錢仔住私樓供斷就另計

有朋友上年11月換樓，本來賺200萬變揸火棒

唔係 舊樓黎

後生仔抽到公屋同中六合彩無分別啦
而家就算有白卡都要等六七八年先派到公屋

香港環境根本就係公屋先係出路，雖然香港宜家個環境係k型

嘉里3219萬收購西環山道閣一伙 呎價3.6萬
其他地產新聞
17:23 2019/11/13

嘉里(00683)續收購西環山道舊樓，據EPRC經濟地產庫資料顯示，該財團再斥3,219萬元收購山道閣舊樓一伙，實用呎價約3.61萬元，估計已經收購至尾聲。

嘉里上月開始斥5.14億元收購位於山道79至85號的山道閣，而近日再成功以3,219萬元收購7樓C室連天台單位，以單位實用面積891平方呎計算，實用呎價約3.61萬元。

發展商至今累積以近5.5億元進行收購，成功購入29伙，接近完成收購，發展商將會收購重建作收租項目。另外，財團收購的九龍塘玫瑰苑再錄以2,576萬元購入一個低層單位。

記者：余敏欽

冇啦，點會有，一定冇，答完。

貨比3家，搵星星呢d 轉介幫你格下價，有番幾千至一萬收。
銀行再比番1％ rebate 你，計埋都唔少野啦。

11月買,而家最多咪跌左3%?

痴個廢老用天倫樂打尖囉
大把人係咁
一個後生仔排到2047都未必上到樓

天倫樂淨係可以親生仔女，即係後生只能夠痴老豆老母，佢兩個有排都未死啦

Midtown貴2-3球

所以咪講咗廢老
三九唔識七點天倫樂
唔通你阿哥家姐咁快做廢老咩
再唔係結婚用家庭名義抽都快過單人

問題係後生仔雙親60歲都未夠，後生仔想陷家產起碼等廿年

講真沙田、大圍真係唔錯

點解不智?

岩心水
滿足到自己要求就ok
不過留意番供樓個到係75-

利申:我都係咁自住

經絡係唔係垃圾

直頭深喉添啦

人蠢無藥醫 低死

果然成功須父幹

D傻閪 係鍾意跌個時咁呃自己架啦
即係買股票蟹晒 就話可以唔放, 一路收息, 實際就蝕到仆街

mortgage息低
借盡有著數～

又唔係全部投資，有需要唔買都要租
租租淨支出，同掉落咸清海一樣

鬼唔知阿媽係女人，問題係你要有間公屋先得

識到有人每個月用2萬租啟德,
CLS

咪又係屌佢遠唔就腳
都on9
又要平又要就腳又要實用又要呢樣果樣

見最多係公務員成日衝入銀行
大大聲講做公務員架我
有無優惠

屌你咪一樣計法
鐵飯碗都要睇你首期搵幾錢
大撚哂咩

如果公務員就咁撚威，做警察用枝槍去供樓咪得

CCL高位時， 父母同外父外母兩家一齊拎咗千幾萬首期俾我同老婆，買咗九龍區大單位。果時買2000萬，而家銀行估價低過買入價 摸頂買

有啲野係租樓永遠都俾唔到，要買過樓，真正有自己地方先會明，暫時身邊嘅同事，朋友上左車都無人後悔，越早上車越輕鬆

上個月岩岩買左就爆疫情
而家日日同屋企人講自住唔驚

但會唔會易批D ?

矛事既，一起圍爐here

上個月同今個月樓價幾乎無乜變過,擔心乜?

踩單車出入都幾爽呀😂

唔太驚 上年二月買入 樓花 等緊收樓
細單位我估跌得唔多 加上九龍區 20k呎 都算抵屌既

九龍區20k，高級野

唔驚收工返屋企被鄉黑打/斬？

有頭髮邊個想做賜哥

200中呎 好細

1月中買左樓花 自住 2年後先收樓
兩公婆加埋搵八萬五
比四成首期
應該唔驚

+1？

自住唔驚啦，交通費都慳好多

黑心淡多到

成堆精英喺𠵱個post

所以話樓價點會跌
個個都買得起樓

好多人跌百幾個都唔肉痛，失業自住供貴樓都唔驚

市區新樓2房係呢個價錢

我就是租租,也有能力置業,也是黑心淡

租樓日日賺
正享受有財務自由
又可以搬下搬下測下鍾唔鍾意個區
又唔洗失去機會成本去投資賺更多資金
再等到最有利時機
最谷低
最低息環境
自己個portfolio太賺55倍之時
芭菲特叫我契哥之時
再以比谷低當時市場折讓7成買到dream樓
再有退税及退管理費的情況下

之後大升20年

有冇白居二嘅朋友 呢兩個月買左樓
啲居屋業主唔急賣又自住緊 好多唔俾睇樓
想要有盤都難

其實連登已經係能力最低果批，始終後生仔女多

去discuss, 果d廢中仲串

再仲未計唔會上網周圍同人講果d廢老資深投資者

差d 係事主

xmas 諗住出手，而家同一單位平左五十萬

又唔好咁講 我宜家每個月都逐啲有還比佢

有差咁多咩？我大埔果邊同上年11、12月成交價差不多
好多業主唔肯減

佢份工係咪兒子

21k還15k,巴打你重還到錢咩

4月收樓700幾萬樓 9成 2個人月入8萬

有冇白居二嘅朋友
啲居屋業主唔急賣又自住緊 好多唔俾睇樓
想要有盤都難

登仔會月入少過十萬？

19年頭買，唔撚驚！
利申：份工都幾受影響

上年尾收樓，依家裝緊修，想傾咩

白居二班人好醒，佢哋一早已經出去睇定簡定樓，一攞咗證就即刻入市。
而家咁嘅情況，要業主開門比你睇樓真係好難 正如你係業主 而家都唔會想開門比街外人入嚟啦。
唯有勤力啲啦 睇多幾個盤 盡約睇樓

有撚咩，連登嚟㗎

一年大埔樓花，唉，買完就跌，投資失利

跌咗接近100萬左右

iknowthisfeelbro.jpg

不過借普通，八成真係跳火海

點儲到

千幾萬cash姐係有貨 驚閪咩

你覺得居屋個價會唔會跌

大學個時炒股。本金$5萬左右，依家儲左舊錢反而細注左。

屌，一月頭搞按揭，一月尾批左，二月頭上埋律師樓簽字確認，上星期生效埋

私樓就話啫。居屋邊洗理升定跌？你要放？

第一批都唔驚

你好好彩，留定彈藥執蟹貨，睇黎有排跌

5皮本 賺 70個

我是買的

咁叻仔 有冇冧巴 我老過你但仲係努力中

柒婆一放寬按揭就知有古怪啦
借九成個D人衣家真係唔知點算

你係白居二 已經算係人生贏家啦。
雖然日後轉手會麻煩啲，但你應該係自住就ok啦。
講真 未補價居屋就算唔跌價 都平好多啦對比私樓，你無咩嘢可以輸。
有啲居屋質素仲好過私樓。

佢都係借八成以下，不過最慘唔係供唔掂，而係入市後先嚟大調整𠴱下心理壓力先想死而且佢自己都覺得今次係接火棒祖國媽媽真係唔掂喇今次

早兩三年玩下細價股同牛熊。有幾注重手左，同埋大學掛住溝女成日食貴野Book五星酒店，唔係應該有120個左右。

自住唔怕

下點解？次次生約完比人趕走？🤔

上年二月買入 樓花 等緊六月收樓
兩個加埋月入8,9皮，供2皮。暫時頂到都算輕鬆！係今年結埋婚仲要洗多d

屌
成千幾萬
係咪想比人斬

好勵志

未買, 想買, 想住番南區但要9按, 無咩好簡 同條女加埋月入8皮到

5m，人生贏家

呢個仲勵志啦

幾百蚊都係錢掛 遲啲搵多啲先再比多啲唯有 有時洗凸左老豆個個月仲要供一半

屌你老味
一蚊都唔使比仲嘈嘈弊

你老味
就算我父幹我同老婆都攞左球幾出黎

唔計大陸果班
香港真係多有錢人
難怪樓價咁高

唔係第一批
買咩都輸
好失落

玩咩香港係下流社會，就算身邊識嗰啲圈子唔係窮人，既香港都有好多隱性窮人

其實講緊土地供應有限既情況下仲要搵地起公共房屋

個班入息過左居屋既人咪只可以買私樓

你話呢個情況下仲點可能跌
當然宜家要天滅支共就另計

2.5 1%回贈 兩個高息戶口

li 個 moment 好 uncertain 個市會點

個心50/50 想做九按

正股驚西心態

好多傻淡係呢個post圍緊爐取暖架
自住負資產樓，唔驚
班友持貨力咁強，他日記住唔好出黎叫政府救

你想自殺冇人阻到你

禁你話幾時買啦

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

唔會係呢一年lor 衣家先係跌嘅開始

上年買左 30年樓 自住
自住無野既 一邊供一邊住

上年抽左新樓 即供 供左幾期 21年先入伙
心情忐忑 求圍爐取暖

買咗邊度 幾錢

驚條撚毛
半成都無跌過
淡友返去洗賓周

快啲做啦，升番就又買唔到架喇

其實有穩定收入(最好係固定收入), 過到壓測, 銀行又估到價
基本上已經批到
唔駛搞按保, 唔經MC就更加快, 一兩星期都搞掂

CLS，踢人落火坑咁仆街

西環之前市建收西營盤都2萬4 果區二手呎價都係差唔多價位 我估你fd都係傳統果類千呎唐樓 計番條數其實都符合預期

不過業主都唔係傻 知道就黎近收購都會提價 同附近樓既收購價睇齊

另外老散唔識合買舊樓博收購 一來等唔到收購政府出告票局你大維修，舊樓伙數少要夾大大份 二來市建黎搵你還好 但近排市建局乾塘冇錢 市場主要都係私人收購為主 班撚樣好仆街 收夠8成就會掉番轉強拍你賺到盡 所以最安全係一次過買兩個單位以上做大業主 咁先有數得傾

利申 試過被收購 個agent 問我想唔想再買間唐樓博收多次 我話佢都on撚9

市建局不嬲收得平 食人血饅頭
btw佢係差唔多一千呎既有電梯洋樓
點解被睇中一黎少戶數容易傾得埋
地積比未用盡好有so
嗰帶都有啲新樓同埋非常近地鐵站
好地方黎既
俾得3萬一呎黎收購發展商都唔係傻

同我一樣，炒股買升佢跌，買跌佢升
買樓就爆沙士

呢十年樓價升定跌？

識唔識架
緊係叫班苦主出黎搵政府求救啦
仲要叫得有咁大聲得咁大聲tim
800萬樓9成按揭係林鄭班子傑作黎
到時佢地肯揹鍋咪政府接數延遲還款囉
如果佢地串柒柒話投資涉及風險咁咪上IFC囉
跳幾多個 個政府就扣幾多分
之後每次高官出席公眾場合都可以返屌個政府逼死良民

比你地講完更加苦腦

Me too
已簽左按揭等成交

有咩驅使你地買天水圍 交通好似閪閪哋

咁你朋友本身幾錢買？

係窮呀DLKH

我落左車 睇緊位轉車

窮囉明知故問

想同貝貝一齊住

三萬蚊呎左右我記得係山道閣
佢收得特別貴我諗係因為佢可以扮係西半山咁sell

做咩收埋咁多錢係大劣

係朋友既屋企人多年前買落
發過豬頭囉
所以識揀一定揀市區樓黎買

摸頂摸到珠𡶶頂

從女人角度諗，寧願住大西北半新樓都唔想住市區over40年舊樓
都要另一半肯至得

係山頂等緊晨曦

萬三四都幾貴，如果買元朗荃灣黨鐵站附近都有選擇，不過新樓都關開心既，濕地生活圈

係咪好多人要去ifc 啦？

自住驚閪咩

每月儲1000 儲夠1成， 再加9成daddy俾

1月尾簽
大西北
7.3m 計埋回佣
9成按 等緊offer

月頭剛罷工

13m買白石角
應該都幾大下
不過白石角樓貼樓
巴士驚唔驚

巴打*

同你差唔多大 宜家先學人睇吓股票
你已經賺咗70個
點解我讀大學果陣咁撚蠢

你真係信

Me too
九成按 700萬
買之前都有擔心疫情
但同另一半都係公務員所以放膽買入

自住怕什麼
4月收樓
560萬。8成按

大西北咩盤要7.3m? 朗城？

785萬 513實 港島區屋苑私樓
比左300萬首期
今個月28號收樓
正苦工 月入50k
應該無事掛

你個屋苑應該好舊下

30幾年囉 okay ge
地鐵站上面

仲平過沙田第一城

年年都唔適合買，年年都樓爆接火棒，係連登講買樓晒氣啦

有時真係覺得自己冇咩投資眼光

下？我公屋仔買黎自住炸

信連登做曬窮撚

做政府工真係好
薪高糧準複式加薪
出面幾差份工都無事
現代貴族

正府工 驚咩
都唔會比人炒
最多停加人工

分分鍾可以跌市買多層

exactly,仲未計房屋津貼
變左中國古代啲朝廷命官咁款

本身自己名有一層樓，2016年買
比左老母住(單親)，按揭2.1m，市值7m左右
2018年結左婚
住左三個月，老婆頂唔住，係同一屋苑租左樓
租萬7蚊
我月入13萬，老婆月入4萬
現金1.7m
同屋苑有個單位最緊減到6.8m(上年賣緊7m以上)，諗緊入唔入市
有咩意見?

CLS 月入十幾萬仲有咩好諗

同老婆各自番屋企住？定租？

買既話要供兩層樓(舊果層月供9千多d)，仲要供養老母，佢最近失業
仲有養車，黎緊經濟唔好我都驚

呢個價可能兩公婆醫護黎，但唔信呢個人工住7m樓仲要結婚同老母住
似曲線哂命多

Mortgage 有幾盡借幾盡啦小朋友

律師
唔係醫護
唔係晒命，一個養幾個好大開支

純粹無咁多cash 不過就算有都會借九成 有咩事咪比錢填番減借貸額

13萬既律師都幾撚勁
ifirm定DOJ

13萬ifirm唔算高喇
做inhouse

我細佬做政府工
日日都係度望跌 幾時爆

你就好
我同你同行
得你1/3人工多少少

咁講真做政府工
一定係希望出面有幾仆街得咁仆街
政府工基本上係constant
出面愈差=政府工愈好
反之亦然

搵得多洗得多cash 太少

你PQE幾多？做邊範？
呢行係貧富懸殊

PQE 1年內,做訴訟果邊,唔講太細了
Trainee 十幾K都捱過左,而家好啲既
捱到PQE2年轉工應該有60K,雖然都係爆唔上去唉

PQE 2年轉一次工
到PQE 5年再轉一次,去到啲大啲既FIRM應該有75-85K
不過之後就前路茫茫唔知再點突破
自己無客可能係咁先,100K封頂,好撚慘

我都係大淡友等左跌好耐
呢半年貿易戰加反送中
樓價停升左一排
再黎肺炎比18/19跌左5-10%
之後計翻樓價每年當跟匯豐升5% 用番15年成交價計而家差唔多合理水平
就決定入市

係有小小衝動 市場有機會再跌多5-10%
但我會覺得係oversell價 可能搵個名買層細價d

你現價入
最惡劣情況跌多10%
可以接受範圍

杏花邨

咁PQE 0-1有40k-50k唔算差喇
呢行要儲經驗儲能力儲客

唔慘，比起做conveyance同証婚果埋
將來既事唔知，上限幾多你今日唔會知
老老豆豆我130k做inhouse已經封左頂咁濟

儲經驗儲能力都無問題
係唔知點儲客

家庭月入17萬仲要上連登問買唔買樓
擺明笑緊呢度啲後生仔

litig我都唔知點儲客, 一單完左就完

咁呢個真
做Conveyancing,連藍衣POPO人工都未必有,狗也不屌
自己做果範雖然無Corporate Finance咁high end,但總算係中間
做conveyancing, general practice真係大鑊

你做得in house通常都係Corporate Finance
其實Corporate Finance都想像唔到點儲客lol

想問下你所謂封左頂
係真係停左係度
但每年有2-3K加下?

即係稅金盜賊喇

10蚊都贏到2千幾萬啦

corp fin反而冇liti咁難，要緊要識上市公司cfo，識下識下就有referral
一有referral就長做

跟通漲加少少果隻
係有share options果d，不過多數變垃圾牆紙

做Liti預左打一世工了
睇下將來有無幸入到法援做

原來呢度係晒命POST 黎

食法援條水可能難度同你R客差唔多
不過識幾個做liti，做做下都自己開firm做sole pro，one man band都搵到食
雖然我唔知佢地d客點黎

入政府做永遠都係難到喊
One Man Band我都計過數
請3個人就OK
一年bill到50-60隻file,每隻bill 80K左右夠回到本,月入20萬左右

我做過間一人firm
老闆長期二百幾隻file run緊,月入40-50萬,好癲

咁西利
可能佢做liti得好niche?

幫developer做一手樓銷售嗰啲fat fat
deacons BM仲有堆local firm做
長做長有
之後可以去inhouse

幫得發展商都唔係細firm
conveyancing細firm真係狗也不屌

做一手係好好多
做二手Costs得4-6K
做一年聽聞有十幾K

2大神器
1.多file (一年100-150隻)
2.請legal clerk/trainee 做哂成個file,簡單啲講用clerk/trainee做AS做既野

神clerk
我都見過，有房坐

做二手Conveyancing 得番一個方法
就係一個律師搭10個CLERK,粗製濫做式量產
如果做二手Conveyancing AS啲客唔係自己
懷疑真係30K都無

變左law友曬人工post...

我而家做緊果間都有Clerk有房坐
聽聞做左20年以上,極Senior

同醫生一樣
做屋邨診所醫生同埋喺中環開間醫療中心既醫生點會一樣
你既能力同埋機遇主宰咗日後條路

sor騎劫左個POST
死番出去做野先

我都去做野了，加油巴打

我朋友都係做政府工
日日等幾時爆
樓爆之日等於全港大部分市民含家鏟之時
到時經濟仲唔茶到仆街
做人咁黑心真係拜得神多都無神庇佑佢

傳銷

借公司都貪成數高啲又低息啲
不過村屋呢啲就比較麻煩啲

個個都賺 世界從始無窮人

近日睇左房屋台幾個post，
好多2x歲月薪7萬以上甚至1x萬，
又有好多炒股牛熊賺幾百幾十萬，
Cash 又閒閒地二三百萬，
對比返樓價其實都好似唔係好貴。

儲咗700萬但係一直都無買樓
如果10年前買樓依家可能換咗好幾層樓

住老婆屋企 公屋

有無人買左二手樓未裝修/裝修緊？
想知而家裝修係咪照開工架

local firm 好似有KLY 同WKLL

你估連登仔流架
我相信呢個post 啲業主好多都係fg 80k嘅人材
一係就股神，未畢業已炒股賺幾十倍

係都唔奇， 長江後浪推前浪。

Agent? 如果你有水晶球 你會97 高峰買 定租兩三年00-03 買 都係自住啫

不過呢家仲癲過金融風暴 都係唔跌

如果要結婚，我點都買左先
等多幾年條女覺得會繼續升，日日同你嘈問你做乜唔買，到時真係仲慘過蝕錢

所以樓價先咁貴
直到無人買得起自然升唔起

26歲 儲左百三個
同女朋友加埋月入7萬幾未計b
等緊入市 睇樓中 應該冇問題掛

完全睇唔到你個問題係邊度

一邊吹噓自己fg幾年人工幾高幾高，一邊話樓貴

樓主問疫爆前上左車，換左樓既後生仔
你入黎仲乜

人地見你地樓上討論緊連登有幾多奇材 驚你地數漏佐佢姐

可能我讀完書嗰陣仲未有連登做唔到連登仔，唔係的話而家應該唔駛捱驢仔

上年9月買左

幾多成首期

低幾多先?
低唔過一百萬你都係出返去啦

低左百幾 所以先話摸頂買

On撚鳩，有人揸住支槍迫你買，輸打贏要，
咩你買樓自己無計掂數㗎，on99人地放寬就衝住買

Studio 幾大先
有200幾都唔錯

受新冠肺炎疫情影響，二手樓市持續疲弱，市區屋苑連錄多宗蝕讓、大幅減價個案，離島單位造價更低，土地註冊處資料顯示，大嶼山澄碧邨1期10號屋2樓D室，實用面積666平方呎，登記以95萬元易手，呎價1426元，挑戰全港最平私樓呎價。

資料顯示，原業主早於1988年以88萬元購入，持貨32年，是次易手帳面獲利7萬元離場。而登記姓名為霍姓買家，原業主則姓馮，未知交易是否內部轉讓。而同類單位去年12月造造價約200萬元，反映業主低市價逾50%沽貨。

呢度堅天涯海角,懷疑全香港最唔方便

問題好撚大喔，除非二個都金飯碗。唔係都幾大鑊。百三萬，計埋稅佣同雜費。其實得100可以用，8成按都只能買，500萬樓。仲要唔使裝修就住得。月供18000度，一個人失業就變月光族。

On9 點會買得500萬
兩個人加埋7皮wo 每個月wo

真心唔覺跌左啲乜

唔好放大呢d少數case黎睇啦
大把po話樓貴買唔起你地唔睇喳

如果巴打你FG
都落咗車10年
過去10年正正就係美國QE時代
好彩買返
有買貴無買錯既

都係當笑話咁睇啫
人地搵幾錢人地嘅事，都羨慕唔嚟
自己做好自己就算

Doj 真心正
計埋20k housing 接近i firm package

自住洗撚驚

自住就唔好諗升跌喇， paper gain loss。
短期回2 3成姐，未破產就ok

精乜鳩，都係上層垃圾三十年舊樓自住

時勢就係咁
早十年出世個個都上哂岸

買南區邊到打算?

巴打東涌?

4年前買算唔算?

我都想

上年10月買咗，借四成左右，因為買多間比婆婆住，所以冇得盤算太多，坦白講尾排呢排估價跌左少少個人都有少少唔安樂，不過成交尺價就同買嗰時好似仲高咗，但係無論如何我都淨係想講希望下一代嘅香港人都可以有安居樂業嘅一日，重申我並不過分希望樓價大升

咁你咁多condition 我無得同你拗

No 但聽閒東涌d樓價唔貴

岩 budget 既多數係已補居屋（漁安，漁暉），置富，同埋好撚舊既單棟
我覺得已補居屋都 ok，起碼唔會荒謬地細

除左講比人聽時唔好聽，同一個價錢居屋地理同間隔合理好多

但係好唔好聽都好大分別

我響18年尾入市買新樓，果時正值CCL下跌，市場氣氛好差，新樓開賣唔算熱烈，所以果陣發展商開價平左。

過左1年幾個市上返黎，慶幸果陣冇俾朋友動搖話唔好入市，而家未收樓層樓已經升值，未來係點的確冇人知，但升市時入市一定會買貴貨，跌市入貨一定會買平左，自住既真係要趁而家跌市入手，到d價上返曬去時已經後悔莫及

同你差不多時間入
依加有成交低過我入既價

倚南好唔好

其實有方法唔返大陸攞錢就轉出黎
不過貴d咁解

fg 做左3年野 儲左1m
一月接火棒 買左樓花
轉頭就爆煲
月入30k 要借5m先搞掂
依家但求唔好失業 收樓時賬面唔蝕就算

借5m 30k 過到壓測

加埋家人做擔保

幾是收樓
如果估價跌夠唔夠抬錢上會

幾時收樓

如果俾得起點解要俾多啲利息?

接近2年
我用即供 估價問題應該不大

新樓？

呢個post果d先係未來"主人翁"

即供冇事啦
建期就驚姐

醒目用即供，Ching

有無試過借稅貸賺息差？ 而家按揭先2.5% 點解唔借？ 留錢買收息股又有賺 再唔係就現金放mortgage link account hedge 番
你做左6成按 係加唔到按拎現金出黎 9按再放錢入ML ac 都賺左 liquidity
Hkmc會收貴左insurance fee 但通常有折 計番差好少

我呢2年基本上日日都會睇哂hket 東方蘋果每一單樓市既新聞
同埋每星期會睇一次土地註冊處成交 （我睇40個屋苑左右）

岩岩睇到呢單新聞
將軍澳雖錄多宗新冠肺炎確診，不過近日交投突然爆升，再成市場焦點。其中以新都城最受歡迎，於周日、一（16至17日）「破蛋」，兩日內連錄5宗成交，平均實呎價$15,906，突破本月1至15日長達半個月的零成交困局。新都城於1月份成交13宗，平均實呎價$16,751，屋苑呎價於短短一個月內已下調5%。

呢幾日個市成交開始增多
同2019年1月個回調再急速V彈完結極相似
睇黎已經跌完
估唔到武肺加反送中2單大野加埋
都只係高位跌左15%
香港樓市真係資產界神話

等跳樓啦

6m 1月 wsp?

1月中收樓
好在肺炎爆發前租出
5成按揭將軍澳樓
租金夠cover每月租金加管理費
順利過渡
暫時肺炎影響不大 算幾好彩

資本家

比得5成根本幾時都唔會驚

呢排股市咁殘 前排唔好彩入佐5仔既話 未賺到息已經冇佐一截

都有啲專家講見左底
希望啦

所以階級矛盾真係好恐怖
唔好講渣幾十樓啲大地主
淨係渣一層樓既上車客
已經想而家已經係極高位既樓價繼續升上太空
有樓同無樓
個矛盾真係好尖銳

有無收息股推介

唔洗買牌子架！粒石大唔大最重要！去樓上鋪會平d 上幾個月朋友介紹去左呢間買 ！你睇睇

樓已買仲有啲錢剩
好多股都跌到好殘
我等緊位入收息股

啲業主低位買入賺咗幾倍
平少少放盤已經俾十台客爭住排隊睇
你遲一步出手都俾人買咗
仲見到啲父幹撚投資者出手
仲等樓爆簁氣啦

後生唔建議買收息股 你會無耐性等
中資既 12蚊以下 11.5左右小米 195-200阿里
港資無乜好買 友邦算強勢

幾年前入咗1299
咁啱食中個升浪放晒拎咗黎做首期既一部份
依家無心機時間日日睇住個市所以想搵啲低風險低回報算

你地個個都咁叻仔
想當年我要畢業後十年先買到樓

無父幹

買左層樓花接近1000, 揀左收樓先開始供，仲有2年時間左右，但我都支持大冧市Dklm, 最多搞唔掂無左首期
講真跌20~30%無撚用，上到車就開始做樓奴，開始有資產心中就暗爽，而中共就可以慢慢玩9你，做親決定既每一步，春袋都被人鍊撚住咁，唔使再講抗爭二字。
之後每日返工比人當狗咁踩都唔夠膽出聲（我老豆養大我廿年就係受呢d 氣）

Ching，撻訂發展商有權追討差價
真心不要想太多啦，一齊努力捱落去，有機會就離開香港

原本想等 但林鄭一出9按，小弟就11月買左 大埔 個時心急左 諗緊應唔應該再壓多少少
但都唔理就去馬
問我有冇後悔都有少少
但係自住 同埋差20萬 供起上黎都差唔多

自住驚西
唔俾人炒就冇事
只不過人哋後入可以買多間，吹緊風話撤辣招
你淨係買一間都用你近一半月入

巴打好pro做禁多功課
咁你有冇入市

2019年中最高峰時期上左車
而家好撚驚
有幾個同事先後移民

香港樓價會唔會好似日本咁從此一沉不起

要供樓仲想離開香港

當你上咗會，點都要防守3年，是否離開香港都係3年後的事 總之上咗會，升跌都當睇唔到

呢個大部份人有～係欠咗2個字

等黃竹坑上蓋

發展商半年內賣出先追到差價
不過撻得訂即係樓市跌左2成
跌2成基本上無人敢入市
即係追唔到差價

自住升到一億一間上車盤都唔關你事，驚閪咩
擔心夠唔夠錢keep住供樓好過

好難講，而家跌一兩成，幾多人衝入市

發展商唔會減2成出售
最多加commission

如果係做finance or有細路 就算

Ching，希望係咁，可以慢慢咁跌
之前我咁假設係因為bro支持大冧市

月入30 k
3 年1.08m
真心求教巴打一個月點樣可以慳到洗2000 零蚊

其實你有冇樓？

兩年後應該...

等call loan

我諗又係股神， 好厲害。
長江後浪推前浪 。

我覺得大街算係幾好住，方便得黎都靜
但倚南全部都兩萬蚊尺以上

三年前買了 升左兩球

等收購

d on99 AA無腦藍絲先會跌個幾%叫人徹辣
不過係都好 我可以再入多間

777有咩做唔出

每月大概洗5-6k
股票其實都係賺得幾萬

有80萬係哩3年做野儲
其他係細細個兩老幫我月供保險儲
儲到我出黎做野比我

漁安去地鐵站好撚遠
當初啲仆街戶主反對係噴水池果到起個出入口

巴打好勁，一個月都儲到兩皮幾

冇俾家用 放假唔多節目
加埋都要父幹先做到

再近 d 黨鐵又貴 d 架啦
其實對比埋漁暉，樓齡差唔多，又係居屋，但更加唔方便
我暫時目標最貴買 650萬，南區既話真係得 d 舊到仆街既樓

我睇法都一樣， 大跌主要原因係大陸， 同埋今次大陸會拖埋全世界一齊進入經濟衰退。

日本更加可以奧運都搞唔成。
我預計，有2年跌， 會慢慢跌。

2019 年最高位，跌3成起碼

你睇佢幾個月前叫人兌美金就知無啦

講真果句 跌左好多咩？
得呢度吹到行一行姐 出面邊有大跌姐 跌少少姐

利申：貨已走 好想快d大跌

3年100萬 唔係專業人士一定老豆幹
老豆真好

咁多人都係老豆幹 咁其實跌怕咩 老豆果筆姐

一路都有樓喺手嘅人就唔會理升跌

一路冇樓嘅人喺度叫春就話咩負資產要人救嗰啲應該係唔知以前03年供樓利息係幾高同埋嗰時仲有炒樓摸貨

個個都係度扮先知有經驗有前車可鑑，其實就只係一個小朋友

依家周不時聽到佢同老母呻 都話睇定啲架喇

等睇08年重現

父母第四季換樓
佢地換完樓我就隨時可以入市

講開換樓 其實個程序應該係 先賣後買 定先買後賣？ 而家有自住樓 想幾年後換樓 但唔賣左先再買又有排儲筆首期 如果賣左先係咪點都要搵地方租住先再睇樓 好麻煩

買左先賣的話，買第二間時要俾左15%印花稅先，賣樓後退差額，對現金流有一定要求。

有d人賣樓會要求長成交期/想租返下手幾個月就係咁嘅原因。

我可用另一半個名買 只不過要買左先筆首期真係唔再儲返三五年都唔得 唉

想知以前供樓佔入息幾多?

以前冇壓力測試，係唔係都可以借盡9成，你諗下03年一層100萬嘅樓供12-15%息可以過萬月供，但係收入好多時係15000左右

97年亞洲金融風暴引發樓市泡沫爆破，樓市跌勢長達6年，經濟低迷帶來可怕通縮期，計及通脹率，99年實質按息曾高達14厘，消費及置業意欲低沈。往後樓按息率逐漸下降，2001年科網股泡沫爆破後，本地最優惠利率(P)隨美息走勢下調；同年，息率發展亦出現了一個重大轉捩點，7月份利率協議終告全面撤銷，除了令存款市場立即出現變化，自此亦引入了樓按競爭，為了吸納按揭客戶，銀行按息訂價愈趨吸引。利率協議撤銷後，全面揭開了P減年代新一頁，按息很快便降至約P-2%，2003年沙士事件後，銀行按息進一步降至當年之歷史低水平約2.3厘(P-2.7%，P已降至5%)。

9UP前搵下SOURCE先

你手上多過一層樓就明啦

尚悅唔好咩？

唔鍾意湯文亮，但sars樓市果個case佢比喻得幾好

節錄： 今次樓市不跌有三大理由，首先是樓市結構有所改變，我以婚姻制度來解釋，SARS期間是「多夫多妻」制，一個業主可以合法擁有幾個單位，而一個單位又可以「確認人」形式合法地被幾個業主擁有，這種多夫多妻制的婚姻制度很脆弱，離婚的百分比很高，同樣情况，樓市以這個制度存活，那些以「確認人」形式成交的物業，很容易會被取消交易，已經炒上去的樓價又會回復原狀，外人看來，樓價會突然下跌10％至20%。現在樓市行「一夫一妻」制，普通人是很難買第2個單位，結果是他們不會輕易放棄手上唯一的自住單位，沒有來自多夫多妻制的供應量，樓市要跌都不是那麼容易。

我都抽過新樓 但好似中六合彩咁 巴打咁好彩抽到

我多過一層
一層自住，其他收緊租
租金夠供樓仲有突
月月正現金流
Sor 我完全唔明驚乜

租樓幾年都冇左個跌幅🤷🏻‍♂️
依家都只不過去反一兩年前水平，跌到4成先諗啦

先買後賣同先賣後買各有利弊
資金充足既話建議先買
再向稅局申請退稅

另外
自住樓賣左等幾年再買=賭錢賭樓價升跌
仲要係幾百萬咁賭
我強烈反對
樓換樓一定係短時間內進行

有實力既人實在太多，除非失業率再向上，但都係好短暫，好快會反彈

恭喜做業主, 最緊要供得起, 自己又住得開心又放心

睇下會唔會被裁員囉，當年沙士或者金融風暴嘅時候好多都係一啲搵好多錢嘅人跳樓。
絕對唔係沮咒，我都希望你冇事，但真係唔好因為自己搵得多錢就好老定，留返個錢係身。

拜定燈神啦阿拉丁

睇完咁多reply 發覺真係好多憎人富貴厭人窮
利申 呢個數係行業入面真係mean or below 仲要係中低級work level 做到上2,3mil 年薪先驚cut cost啦

又唔算好富貴嘅，所以我唔憎你

不過月供三萬點解唔做6成按慳埋個按保？

我而家真係唔敢做9成，我幾層都係做6成最穩陣，供一陣就合法放租，爽歪歪

按揭前後搞咗幾耐？

銀行職員覆我要成3-4星期
黎緊呢個星期係第3星期
希望得

呢幾日問都係一般要3-4 星期
你申請邊幾間？

BOC

早兩日apply 同我講要4-6 星期

2月中補交曬所有文件
覆我3-4星期

黎緊呢個3月頭2星期就係
每日都好緊張

六百幾？

上年年尾放左尚悅
住左2年幾，尚悅真係垃圾到你唔信，
好天曬落雨淋

舊業主廁所門口10間有9間都漏水

怪唔之升幅落後咁多
我當年揀咗元朗另一差唔多價嘅屋苑
但一兩後升得快過尚悅好多
計返如果買咗尚悅，身家起碼少一球

上年年頭買左新樓
今年年底收樓
自住冇計 月供人工嘅1/3 都算ok
份工穩定 宜家煩緊裝修 搵室內設計定就咁裝修師父好

我2016年買算低水入，持貨3年，賺1.5球離場

Hi,收到大貓offer,學生，無入息證明